Dada Iishvarakrsnananda o "Dada I.K." fue mi maestro de la yoga y la meditacion cuando yo estaba en Ananda Marga. Él era una de las personas más humanas y amables que he conocido. Sigo admirar su coraje moral y la expresión de su sinceridad, su discernimiento, y las intenciones puras que son una gran fuente de inspiración para muchos. Esta es una historia que escribió el otro día. Su entorno es en un ambiente político intenso en la India después Anandamurtiji se había negado a dejar de hablar de PROUT, una teoría económica descentralizada que él propuso. Los comunistas en el gobierno del estado de Bengala Occidental están atacando Anandamurtiji y matando a sus seguidores, mientras tanto el gobierno pro-capitalista Federal también está tratando de prohibir su actividad social. PROUT era demasiado trascendental tanto para el estado comunista y el gobierno pro-capitalista federal y Anandamurtiji estaba bajo atace tanto de la derecha como de la izquierda. La institución de Anandamurti, Ananda Marga Pracaraka Samgha, fue más tarde infiltrada por el CBI (que es como la CIA, pero de la india). Muchos de sus discípulos más cercanos lo traicionó, mientras que otros, como mi amigo Iishvarakrsnananda, fueron a la cárcel en su adolescencia por negarse a renunciar a estas ideas a pesar de que se hubiera recibido un indulto presidencial y soltarlo del carcel para hacer la declaracion de renuncion. Muchos de sus amigos fueron brutalmente torturados y él mismo casi murió en la cárcel, pero nunca renunció a sus principios. Nunca he conocido a hombres con tal claridad de propósito en la vida como el Dada I.K. Aqui es uno de sus historias:</span></span>

<span style="font-family: DejaVu Sans,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">
<b>"Todavia los amo"</b> -escrito por Acharya Iishvarakrsnananda Avadhuta.</span></span>

<span style="font-family: DejaVu Sans,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">
Baba una vez me pregunto si yo tuviera una pregunta para el. Tenia una pregunta en mi mente desde hace 15 anos que me habia molestado intensamente. Anteriormente, yo habia olvidado o tenia demasiado temor de mencionar la duda cuando le veia personalmente. Yo pensaba que no era una pregunta muy adecuada. Sin embargo, un dia Baba estaba de muy buen humor y me dio permiso de preguntarlo de cualquier cosa. Encontre un poco de valor para preguntarle. La duda me habia enojado y molestado mucho. A veces sali de la cama en la noche con odio y ravia hacia los sanyassis o Dadas que denunciaron a Baba y ayudaron a encarcelarlo. Mi sangre hervia con enojo contra ellos.
La primera cosa que dije era "Me fui al carcel antes de ti, Baba." Yo estaba encargada de cuidar el cuarto de Baba in Ranchi in 1971. Yo era LFT (Local Full-Time worker) en aquel tiempo. Tambien yo era guardaespalda de Baba. El plan era que yo viajaria con Baba por Jeep con su equipo de seguridad despues del festival de Ananda Purnima Dharma Maha Chakra. Pero en el ultimo momento me pusieron encarado del cuarto de Baba en Ranchi con otros voluntarios del equipo de seguridad. La separacion fisica de Baba conmigo era muy doloroso. Un mes despues de su salida de Ranchi el gobierno arrestaron un total de 33 de nosotros que eramos miembros laicos de Ananda Marga, voluntarios de parte-tiempo (LFTs) y monasticos de dedicacion total (Whole-Timers). Madhavananda y 14 dadas sanyassis estaban con nosotros en el carcel.
Mi pregunta sigio con Baba: "Todos de estos dadas habian visto tu demostracion de poder espiritual, el poder de Taraka Brahma. Ellos mismos me habian contado historias espirituales sobre ti. Ellos mismos fueron contra de ti. Mi sangre se hierve con enojo cuando pienso en ellos." Baba se puso muy pacifico cuando le conte mi duda. Nunca senti tanto silencio en todo mi vida. Era paz total. El agarro mis dos manos y los mantuvo por mucho tiempo y lluego dijo que el todavia los ama. Todo de mi enojo, odio, y frustracion se ha ido para siempre desde aquel dia. Baba decia que Parama Purusa, la Consciencia Suprema, no puede odiar a nadie. El dijo eso muchas veces. Baba era Parama Purusa, Taraka Brahma, el Sadguru. "O ser humano, que derecha tienen para odiar a alguien cuando el mas poderoso Taraka Brahma no puede odiar a nadie?"
Baba decia que tal vez no quieres a alguien, pero no puedes odiar a nadie! Baba era simbolo de esa gran amor, es simbolo de amor, y sera simbolo del amor infinito. Baba es amor y vino a la tierra para inundarla con amor. Que todos sus hijos trabajen para el amor! El amor une a todos.</span></span>



<span style="font-family: DejaVu Sans,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Acharya Iishvarakrsnananda Avadhuta </span></span>

&nbsp;

<strong>Viaje Espiritual y Lucha: Parte 3 -Dada Iishvarakrsnananda
</strong>
Estábamos  media docena de personas en el centro de entrenamiento monastico. Yo era el más joven de los aprendices. Aprendimos algo de filosofía básica, las normas de los trabajadores monasticos, etc. Después del entrenamiento que teníamos que hacer SPT (Sadhana Piitha Formación). Nos dieron un trozo de tela para envolver nosotros, pero no zapatillas, sin camisa, sin zapatos alrededor.
Tuvimos que guardar silencio (Maona Brata) .We no se les permitió mantener ningún tipo de dinero o cualquier tipo de posesión. Nos dieron instrucciones para ir a pedir limosna de puerta en puerta en la mañana y regresar antes del mediodía. Fue algo muy difícil para mí; pero no tenía otra opción.
Yo solía ir muy lejos de la ciudad; para que ninguna persona conocida debe notar mí.

Un día fui muy lejos de la aldea tribal. Yo había recogido unas patatas y arroz. Yo solía proferir 3 veces "Hari Om Tat Sat". Si me dieron limosnas; Las tomé, de lo contrario, me mudé a la casa de al lado. Yo no tenía que hablar y decir las palabras, si alguien me pide excepto "Hari Om Tat Sat" mientras yo estaba pidiendo.

Un día estaba caminando por un camino cuando me encontré con un hombre. Quería hablar conmigo, pero me negué a hablar con él. Él continuó y me obligó a hablar. Le expliqué un poco sobre Ananda Marga.  Me dijo que no está reuniendo donde alrededor de 50 personas están sentadas.
"Será bueno si se llega allí y hablar con ellos acerca de su filosofía", me dijo.  Yo no quería ir allí, pero la fuerza convencido de que me vaya allí. Yo estaba solo y no había nadie más en la calle. Así que lo seguí.

Cuando llegamos a las personas reunidas estaban sentados en un patio y beber licor tribal y en el otro lado de un ritual que estaba pasando. Quería dejar el lugar y le dije a la persona que me había llevado hasta allí. Él me dijo que él no puede hacer nada como el Sardar (jefe de la tribu) es responsable de este lugar. Él me dijo que hablara con el Sardar. Le pedí permiso del jefe de la tribu de irse. El Sardar me dijo que "te trajeron aquí como un sacrificio a nuestra Diosa. No se puede salir de este lugar. "  Yo estaba rodeado de mucha gente y me puse a llorar en el interior. Los Dadas (hermanos monasticos) me había dicho que si hay algún problema que debo utilizar segunda lección de la meditación. Comencé a tomar segunda lección, una mantra silenciosa para hacer buenas acciones, pero el mantra no hice nada. Yo estaba confundido, pero no lloré. Estaba recordando Baba, pero no funcionó. Empecé a pensar que voy a ser asesinado y se ofrecido a la diosa y nadie sabe nada al respecto.

La memoria completa de mi vida comenzó a volver.  Antes todos me amaron. Todos los miembros de mi familia estaban tan cerca de mí. Desde hace algún tiempo yo estaba pensando en mi padre, a veces sobre mi madre, a veces por mis hermanos, hermanas, y su hermana-en-leyes. Antes de convertirse en monje todos me amaron tanto. Pensé en mi sobrino y sobrina y cómo solía jugar con ellos. Empecé a pensar que mi familia estaba en lo cierto. No debería haber sumado Ananda Marga.

Voy a morir y nadie lo sabrá. No mantra, ni Baba, ni hay Dios que me iba a ayudar. Yo era un hombre con el corazón roto. La muerte sin razón no tenía sentido. Cada segundo estaba pensando en la muerte. Había perdido toda esperanza en Dios, Guru, Mantra, y el tantra. Sólo estaba pensando en mi muerte cada segundo.

Había llegado allí alrededor de las 8 PM. Casi ocho horas habían pasado allí. Ellos estaban cantando y afilando alguna hacha y espada. Yo estaba viendo y contando mi tiempo. Siguiente trajeron algún licor tribal casera llamada "handia".  Nunca he tomado ningún tipo de alcohol en mi vida. Me negué, pero que quería que me drogan. Yo era impotente. Cuatro personas me pusieron encima y alguien me cogió la mano, y luego alguien abrió la boca y se mantienen vertiendo licor en la boca. Yo no sé cuántas botellas que ponen dentro de mí como yo estaba medio muerto. Ellos trajeron un poco de arroz para alimentar a mí, pero me negué, pero forzaron arroz en mi boca y yo de alguna manera lo tragé .

Es imposible expresar mi sentimiento acerca de esta muerte no deseada, ya que había perdido toda esperanza.

Tuve algunas patatas en mi bolsa de la mendicidad. A una persona se acercó y le arrebató el bolso. Me dijo que quería comer mi papa. Se lo di a él. Entonces alguien apareció de la nada. Él le dijo al hombre que iba a comer a mi papa: "No toques eso la papa". Dijo además: "no tomar la comida de un mendigo. Esta persona puede ser santo, un swami, o un dios en la tierra. . Si usted toma sus cosas, entonces voy a romper la cabeza "La persona que se va a llevar a mis papas le preguntó:" ¿quién eres "Él respondió:" ¿que es de tu incumbencia "Mientras esto ocurría un motín estalló. La gente estaba muy borracho y comenzaron a golpearse mutuamente.

Una persona desconocida que había aparecido me dijo: "huir de aquí !," pero no tenía energía para moverse. Yo tenía miedo a la muerte de la fuerte hacha y espada. El pensamiento de la muerte se movía a través de mi cabeza mientras me pueden matar en cualquier momento. No me moví. La persona de nuevo gritó: "huir de aquí!" Al final, él vino a mí, me agarró la mano y comenzó a correr. Todavía tenía miedo de que me iban a seguir. Corrimos y corrimos hasta que llegamos a la carretera principal. Esta persona me dijo: ". Vaya, vaya a Baba" Además, él dijo: "Voy a estar aquí hasta llegas a tu lugar. Si alguno viene aquí me voy a cortar la cabeza de ellos uno por uno ".

Era casi de noche cuando llegué a mi casa. Dada Shyamananada se movía adelante y atrás delante de la puerta de Baba. Cuando me vio se puso muy enojado. Estaba muy molesto. Me dijo que Baba no han tomado alimento y el agua desde la mañana. Se les ha dicho que si su hijo no viene Él no va a comer y beber. Le dije a Dadá ir y decirle a Baba que estoy de vuelta y que voy a narrar toda la historia.
Se fue a decirle la noticia a Baba. Después de unos minutos Dada regresó y dijo que la comida y el agua que había de Baba tiene que ser dado a mí. "Estas son las instrucciones de Baba, no habrá prasad hoy" Dada me dijo.  Tuve una cena maravillosa.

Una vez le dije esta historia a Baba cuando Baba me había preguntado cuántas veces tiene directa o indirectamente me ayudó. Esta historia fue escrita durante la vida de Baba en Hindi y más tarde traducido al Inglés.
DejaVu Sans,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">
<b>DI EL PODER SOLAMENTA A TI.</b>
Por Acharya Iishvarakrsnananda Avadhuta
Como yo había escrito en la historia anterior de que Baba ha dado poder mental a Dada Dasharatha para escanear a la gente antes de tener un contacto personal con Baba. Dada Dasharatha utiliza ese poder para ver el color mental de las personas y, en consecuencia, rechazaba o enviaba a la gente para el contacto personal.
Una vez una persona muy muy importante llegó a Jamalpur tener contacto personal .. Fue enviado a Dadá Dasharatha para el cribado. Dada Dasratha entró en su mente y vio que la persona no era apto para el contacto personal. Así que él rechazó la persona a tener contacto personal. Pero algún funcionario superior de ananda marga comenzó a ejercer presión sobre Dada Dasharatha para aprobar la persona que era alguien muy, muy importante. Dada estaba en un dilema. En uno de los lados era el principal funcionario de Ananda Marga y el otro lado era la instrucción de Baba. Finalmente, Dada Dasharatha fue a ver a Baba. Él le dijo todo el incidente. Baba estaba furioso. Le dijo a Dada Dasharatha que "di ese poder para que tu decides solo. Nadie más. No tienes que escuchar a nadie."
Al final el señor persona muy muy importante no consiguió el contacto personal en aquel tiempo. Baba era un gran maestro que no diferenciaba entre personas consideradas muy, muy importantes de la sociedad y una persona ordinaria. Sus principios fueron igual para todos. Ese era su grandeza. Gloria al Señor Shrii Ananda Murti Jii. Param baba de pita ki Jay. </span></span>

&nbsp;

<strong>El Poder del Mantra y el Poder del Gurú. – Dada Iishvarakrsnananda</strong>

Ayer escribí sobre un muy santo Grhii Acarya o Acarya Famliar (maestro espiritual casado), Sakal Deva. Hoy escribo sobre una serie de incidentes que lo forzaron a unirse a Ananda Marga. Acarya Sakal Deva Dada era una persona sin miedos. Era abogado de profesión. Era de complexión fornida. Yo no lo conocí de joven, pero aún a sus 90 años caminaba erguido. Antes de estar en Ananda Marga la gente le tenía un poco de miedo. Era algo tosco y directo con la gente. No tenía miedo de nada ni de nadie.

Un día mientras caminaba en la calle vio una persona vestida con una túnica negra. Después de ver a esa persona, tuvo mucho miedo. Tenía miedo día y noche después del incidente. Visitó varios templos y lugares religiosos para superar su miedo. El abogado que era conocido por su valentía en Muzaffarpur ahora estaba lleno de miedo. En un día lluvioso comenzó a correr y se cayó, el golpe lo dejó inconsciente. Algunas personas de la llamada “casta baja” en Bihar lo vieron tirado en el piso, inconsciente, y lo llevaron cerca de un templo. De alguna manera los locales sabían de la práctica de meditación tántrica de Ananda Marga en esta área. Le dijeron que esta práctica le ayudaría. Consiguió la dirección de un Acarya y fue a verlo pero no se encontraba en casa. La familia de este Acarya le dio la dirección de otro Acarya Familiar. El lo visitó. Este Grhi Acarya era muy delgado. El quería sobreponerse a su miedo a cualquier costo. Quería aprender meditación pero puso algunas estrictas condiciones a su Acarya. La primera condición era que debía tener permitido tomar whisky, ya que moriría sin tomar whisky. También comía carne en cada comida, así que debía permitírsele comer carne todos los días. No recuerdo la tercera condición. El Grhi Acarya estaba un poco nervioso. Sakaldev dada me dijo que quería aprender sadhana (meditación) para sobreponerse a su miedo, incluso si hubiera tenido que forzar al Acarya en caso de que este no hubiese accedido de buena gana. Fácilmente lo hubiera sometido siendo que el Acarya era tan delgado. Estaba determinado a aprender meditación. Finalmente Sakaldeva dada aprendió meditación. El Acarya Familiar de dijo que podría tomar whisky y comer carne todos los días, pero así mismo debía practicar meditación dos veces por día.
En el sistema de meditación de Ananda Marga, el Guru enseña meditación y el Acarya es solo un medio. Así que el trabajo era ahora del Gurú. El poder de su mantra comenzó a trabajar.

Después de unos días de practica sincera siguiendo las instrucciones de su Acarya, fue a comer carne. Después estuvo vomitando y vomitando. Lo mismo pasó con su deseo de tomar whisky. Cuando fue a tomar whisky rompió la botella con sus manos, el whisky le generaba repulsión.
Así que dejó de comer carne y tomar whisky. Me contó que cuando iba al juzgado, siempre tomaba whisky antes de hacer argumentos en la corte. Esta era la situación de Acarya Sakal Deva Dada antes de volverse margii. Acarya Sakaldeva Dada tomó el refugio de Varabhaya (la bendición y coraje del Gurú) y todo miedo desapareció.</span></span>

&nbsp;

“<span style="font-family: DejaVu Sans,sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b>No pude encontrar a nadie para jugar este difícil rol. Tu fuiste el mejor. Yo tenía que enseñar algo importante y tu tuviste que atravesar mucho sufrimiento en este RDS. Acércate más, y canta una canción.”</b>–BABA
Escrito por Dada Iishvarakrsnananda</span></span>

<span style="font-family: DejaVu Sans,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Era el año de 1978 y yo había venido del sector Hong Kong para asistir a Ananda Purnima Dharma Mahacakra y RDS. Yo tenía un reporte con muy buenas noticias y me encontraba muy emocionado. La mayoría de los dadas centrales estaban felices con mi reporte de buenas noticias. Baba comenzó a tomar reportes pero fui seleccionado por Baba por baja productividad. Otros dos dadas también fueron seleccionados. Se dio un castigo por baja productividad. Microvita negativa fue puesta en algún lugar del cuerpo. El primer día Baba hizo un comentario que no me gustó, pidió a todos los dadas que se mantuvieran lejos de mi. Nadie tenía permitido estar conmigo y algunos de ellos eran provocadores. Algunos tenían permitido hacer comentarios negativos. Ciertas personas me regañaban por mi mal desempeño. Era un gran drama. Sentí mucho dolor a causa de la microvita negativa, me afectó hasta el punto que toda mi mente se llenó de negatividad. El día siguiente se repitió el drama; gritos, regaños, burlas, provocaciones, etc. Mi mente se estaba volviendo muy negativa. </span></span>

<span style="font-family: DejaVu Sans,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Fue en el tercer día cuando Baba me pidió que tocara los pies de todos los dadas y todas las didis. Yo así lo hice. Después me pidió que diera una plática sobre los efectos de la microvita negativa. También me pidió que dijera que si no trabajaban para Ananda Marga, ellos también recibirían microvita negativa y sufrirían tremendamente. Era una situación muy difícil para mi. Baba también dijo “Diste tantas pláticas en Korea del Sur, de la misma manera, debes dar pláticas para convencer a todos para trabajar en la Marga, o si no recibirán microvita negativa.”</span></span>

<span style="font-family: DejaVu Sans,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Mi mente se había vuelto muy negativa. Di la plática, pero fue doloroso. Había llegado casi al punto de la locura. Terminó el RDS y todos regresamos a nuestros lugares asignados. Yo me estaba quedando en el hostal del segundo piso. Alrededor de la una de la mañana Shubhabuddhanandaji (VSS SG) y Krsnatmananda me despertaron sin decir una palabra y me subieron en el Jeep. Tuve miedo. Me trajeron a la casa de Baba en Ananda Nagar. Durante los tres días pasados pensaba que le habían informado mal a Baba sobre mi. El dada Secretario General estaba en el piso frente a la puerta de Baba. Dada SG estaba durmiendo. Despertó y me dijo que yo había sido transferido del sector Hong Kong a Bali (Indonesia) en el sector Manila. Luego dijo que regresara a dormir. Después me regresaron al hostal y fui a dormir. Al terminar Dharma Mahacakra, RDS y otras reuniones, regresé a Calcuta.</span></span>

<span style="font-family: DejaVu Sans,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Yo quería ver a Baba personalmente. Pedí permiso para ver a Baba a Dada Keshavananda, quien era su Asistente Personal. Cuando obtuve el permiso para verlo mi mente aún estaba muy negativa. Luego me puse un poco feliz. Al entrar al cuarto de Baba hice sastaunga pranam y me levanté. Baba preguntó por las buenas noticias del sector Hong Kong. Entonces comencé a dar las buenas noticias. Baba se enojó mucho y me pidió que saliera del cuarto. Yo salí de inmediato. Yo estaba completamente trastornado, herido y confundido. Empecé a reflexionar sobre lo que había dicho al dar las buenas noticias. Al salir del cuarto muchos dadas me preguntaron sobre mi encuentro con Baba. Les dije que Baba no me había dicho nada. Se los dije muy enojado. Me sentí desesperado, triste y sin ánimos. Esta era la peor prueba de un Gurú Tántrico.
Yo estaba caminando como un loco en Lake Gardens. Un dada se acercó y me dijo que Baba quería verme otra vez. Le contesté que yo no quería ver a Baba. Pensé que Baba me iba a castigar otra vez. Vi a Dada Keshavananda corriendo hacia mi. Me pidió que fuera a ver a Baba. Le dije que yo no quería ver a Baba. Mi mente estaba completamente negativa. Pero el me agarró de la mano, me arrastró hasta el cuarto de Baba y luego me empujó adentro.</span></span>

<span style="font-family: DejaVu Sans,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Al entrar al cuarto, Baba estaba en Kalyan Sundram mudra. Me dijo que me acercara. Su voz era muy dulce. Es difícil explicar con palabras. Baba dijo “No pude encontrar a nadie para jugar este difícil rol. Tu fuiste el mejor. Yo tenía que enseñar algo importante y tu tuviste que atravesar mucho sufrimiento en este RDS. Acércate más, y canta una canción.” Toda mi negatividad y microvita negativa se habían ido. Estaba en otro mundo, en otro estado de ánimo. Canté una canción pero no era Prabhat Samgiita. Era una canción de los 60’s o 70’s. Había aprendido la canción en Dharma Cakra cuando me hice margii en 1967. La canción me gustaba mucho. Era una canción popular. Después, al salir del cuarto, me di cuenta que había cometido un error. Yo debía haber cantado Prabhat Samgiita. Sin embargo, cuando no tienes mente, cuando no tienes una mente que te pertenezca, entonces no puedes decidir entre bien y mal. La lección más importante fue que no puse ningún pero al cantar para él cuando canté otra canción en vez del Prabhat Samgiita. También fue muy, muy importante ver a Baba en Kalyan Sundram mudra.</span></span>

&nbsp;
